<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>喜报，打通了前往猫窝的时间裂隙</title>
    <link href="/2024/02/03/%E5%96%9C%E6%8A%A5%EF%BC%8C%E6%89%93%E9%80%9A%E4%BA%86%E5%89%8D%E5%BE%80%E7%8C%AB%E7%AA%9D%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%A3%82%E9%9A%99/"/>
    <url>/2024/02/03/%E5%96%9C%E6%8A%A5%EF%BC%8C%E6%89%93%E9%80%9A%E4%BA%86%E5%89%8D%E5%BE%80%E7%8C%AB%E7%AA%9D%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%A3%82%E9%9A%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="https://wh210758.github.io/" width="100%" height="500" name="topFrame" scrolling="yes" noresize="noresize" frameborder="0" id="topFrame"></iframe>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>闭站公告？</title>
    <link href="/2024/02/02/%E9%97%AD%E7%AB%99%E5%85%AC%E5%91%8A%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2024/02/02/%E9%97%AD%E7%AB%99%E5%85%AC%E5%91%8A%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前言：<br>首先声明，本站不会关闭，正如我之前所说，什么时候我不再是一个理想主义者，什么时候我也陷没于人生的漩涡中，成为了一个庸俗的人时我才会考虑关站。但本文也并非玩笑，而是一种预见性行为。<br>我们不知道明天和意外哪一个先来，有些东西或许在发生之前就做了比较好，正如人谈到死亡时，总希望自己能够在床上寿终正寝，事实上我们很有可能在某一瞬间心脏便突然停止跳动，或者被路边的大卡车创死。到了走马灯时才惊觉有太多的话没说出来。而且我深知我的性格，如果我真的要关站，大概率上午有想法，下午便域名不可用了；还有一种可能是逐渐把这个网站淡忘，连同我曾经的理想一起，最后自动关停。当然也不排除哪天我就突然死了。不管是哪种情景，大概率我们都不会有一个正式的告别，于是这个来自未来的公告便显得格外有意义。提前把悲伤的事以玩笑的形式传递出来，等到悲剧真的发生时或许也会好过一点吧？让我们祈愿时间的车轮滚动不息，哪怕是从我身上碾过。<br>正文：<br>闭站公告<br>        这是一条来自2022年的闭站公告，我很高兴的跟大家宣布本站将于{countdown}时间内关闭。感谢{user_number}名同好在{time}时间内的陪伴，你们都是我最亲的人。在{time}时间内我发表了{work_number}篇文章，在这段时间内我的一些胡言乱语能被你们所关注，我大概是很幸福的吧，这条消息被设定为手动操作或者半年未更新网站后发布，具体原因我不知道我也不想猜，因为我不属于你们那条时间线，但可以肯定的是，我已经不是一个活着的理想主义者了，要么我死了，要么我变得庸俗。这两者在2022年的我看来没什么区别。<br>        哼哼，做着梦的旅人以为自己找到了自己的避难所，可梦终究还是醒了呢，我也不得不继续赶路了，别沉溺于过去的碎片了。让我们或尘世或记忆中再见吧？（我明确表示过我不希望有转生或者死后世界什么的，所以如果我是死了的话稍微在记忆中怀念我一下就行了，就别另一个世界再见了，我不想见到你们XD）</p><pre><code class="hljs">                                                                           20■■年■■月■■日                                                                           2022年12月28日</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>专辑鉴赏-白にも黒にもなれない君へ</title>
    <link href="/2024/02/02/%E4%B8%93%E8%BE%91%E9%89%B4%E8%B5%8F-%E7%99%BD%E3%81%AB%E3%82%82%E9%BB%92%E3%81%AB%E3%82%82%E3%81%AA%E3%82%8C%E3%81%AA%E3%81%84%E5%90%9B%E3%81%B8/"/>
    <url>/2024/02/02/%E4%B8%93%E8%BE%91%E9%89%B4%E8%B5%8F-%E7%99%BD%E3%81%AB%E3%82%82%E9%BB%92%E3%81%AB%E3%82%82%E3%81%AA%E3%82%8C%E3%81%AA%E3%81%84%E5%90%9B%E3%81%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>白にも黒にもなれない君へ   （致不能白也不能黑的你）<br>发行日期：2019-12-31<br>出版社团：ZYTOKINE<br>侧栏：<br>全てを都合よく書き換えたら<br>如果一切都能顺利地改写的话<br>幸せにはなれたか？<br>你会幸福吗？<br>——–硝子の言の葉<br>本专可以说是本人听了车万几百张专辑后感觉最完美的一张专，从阵容到专辑容量到编词编曲都是顶尖水平，因而人生第一个音乐专辑的鉴赏给了本专。本专共十八首歌曲，其中十四首vocal，包括一首冷饭。这个专辑想要传达的观点也很明确，那便是一个词——冲突，或者说是矛盾。从专辑名称的『黑』与『白』开始，本专便完全进入了一个矛盾的世界，同一首歌前后甚至一段中反复出现彼此矛盾的词汇。包括『天国』与『地狱』、『生』与『死』、『现实』与『虚构』、『真实』与『谎言』等等。值得一提的是专辑中与『爱』相对的并不是『恨』，而是『伤害』，秘封俱乐部的二人从始至终都深爱着对方，但二人一方面警惕着对方、爱着对方，一方面也或有意或无意地伤害着对方，就像两块坚冰一样，即使紧紧相拥也无法带给对方温暖。本专的歌词中也有强烈的自我否定的色彩和对自己生命的轻视，符合日本传统的物哀美学。注意二人并非一开始便如此，而是因为得不到想要的爱因才自暴自弃。这种因果关系能更好表达出二人对于感情的重视以及得不到爱的失落。同时专辑中的歌词不光有关系破裂后的结果，也有关系破裂的过程。作为一名观者，比起省略前文直接给你结果，想必看着二人关系无声无息地破碎更有冲击力。譬如在『人間失格』中的歌词<br>—君さえ良ければ愛して欲しくて—   —只要你愿意 我还想爱你—<br> “嫌”“嫌だね”                   “不要”  “讨厌”<br>“嫌です”“やめてよ…！”           “我不要”“不要…！”<br>中我们不难看出，她们并非想放任关系破坏下去，但二人又太过敏感，不敢去恢复这段感情，旧的矛盾没有消除，反而增加了新的伤口。不同于传统教育中对生死的忌讳，本专将生死观叙述的极为透彻，二人的自我否定也是专辑的一大亮点，在这个缺爱的社会，这一亮点完美的契合了人们想表现自己的与众不同的心理，哪怕是自残也希望能得到更多关注的目光。歌词中二人反复称自己肮脏，直言得不到爱的痛苦，强调活着没有意义，人生是虚无的，人类是虚伪的，甚至有“希望痛苦能无限堆积直到压死自己”这种一了百了的心态。在给人以妄想的满足的同时，也发人深省，思考世界和爱真正的意义。以下节选一部分很棒的歌词供赏析：</p><p>—君さえ良ければ壊して欲しくて—<br>—只要你愿意 我就想要毁掉你—<br>                      ……<br>—君さえ良ければ愛して欲しくて—<br> —只要你愿意 我还想爱你—<br>（二人彼此对于爱的渴望，以及“得不到就毁掉”的扭曲心理）</p><p>天国なんかがあるのなら　絶対行きたくはないけれど<br>所谓天国就算真的存在 我也绝对不想去<br>（没有你的爱我在哪里都是痛苦的，不如这样彻底消失）<br>附：这句话便对我的生死观产生了很大的影响，时至今日我仍然把活着当成一种使命，希望死了便是彻底死了，千万不要有死后的世界。</p><p>欺瞞と疑心暗鬼を　飲み込み生きてきたようだ<br>欺瞒与疑神疑鬼 苟延残喘的活着<br>（对自己生存状态的主观描写，强烈的自我否定）</p><p>今ここで死ぬのなら<br>如果要就此死去的话<br>あ　あ　あなたとがいいのです<br>啊，如果和你就不错<br>そう他の　誰でもない<br>不是其他任何人<br>あ　あ　あなたとが<br>啊，如果和你就很好<br>（哪怕死时也希望在对方身边，但另一方面，你会舍得自己深爱的人去死吗）</p><p>愛してくれたとしても　それはもう君じゃない<br>即使我们再次相爱 你也不是当初的你了啊<br>（二人的感情经历了太多不可逆的伤害，或许停留在此地才是最好）</p><p>描いた未来は黒く　<br>我描绘的未来是黑色的<br>過ぎ去る日々だけ白く<br>只有过去的日子是白色的<br>（对过去的怀念以及对继续活下去的恐惧）</p><p>话说邻人笔下的秘封一直都是这样，95%的秘封曲都是刀子（本专辑更是惊人地到达了100%）<br>不管内心如何痛苦，我们的日子还是要过的，不能像秘封一样一了百了真可惜(((<br>那么最后，祝你幸福</p><img src="/2024/02/02/%E4%B8%93%E8%BE%91%E9%89%B4%E8%B5%8F-%E7%99%BD%E3%81%AB%E3%82%82%E9%BB%92%E3%81%AB%E3%82%82%E3%81%AA%E3%82%8C%E3%81%AA%E3%81%84%E5%90%9B%E3%81%B8/1.jpg" class="" title="你看经历了这么多二人还在牵着手，所以一定要坚强("><p>2022/12/25 0:40开始<br>2022/12/25 2:16结文</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>中国也早已成为了神明的墓园——浅谈消逝的幻想与信仰</title>
    <link href="/2024/02/02/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B9%9F%E6%97%A9%E5%B7%B2%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E7%A5%9E%E6%98%8E%E7%9A%84%E5%A2%93%E5%9C%B0/"/>
    <url>/2024/02/02/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B9%9F%E6%97%A9%E5%B7%B2%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E7%A5%9E%E6%98%8E%E7%9A%84%E5%A2%93%E5%9C%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>科学虽然给我们许多惊奇，但也搅坏了我们许多好梦。——鲁迅《春末闲谈》<br>主标题其实是ZUN的一句话的改写，在这里贴一下原文</p><p>人是从何时开始不再接受神秘呢。若在黑暗中浮现火苗，放在从前，人们必会认为是死者留恋现世的魂魄，或者狐精诓骗人类时的鬼火吧，那意味着深厚的想象力。即使科学昌明，想象力的重要性也不会有变。因为科学的大部分是由想象力而生。火苗其实是磷光，抑或是等离子体，又或者是脑的某种机制引发的错觉，这些其实也是想象。但是，随着信息社会的发展，想象力灭绝了。当人们都能平等地获得信息时，想象的余地便不存在了。火苗的真面目，必定存在于所知信息的汪洋大海中。若是没有，只要认定为是一个错误，然后将之抹煞就好。人类将知根知底的神秘作为娱乐来消遣，而否定没有答案的神秘。 这就是这个国度的神明消失的理由。如今，全日本都是神明的墓园。</p><p>正确的啊，人生的一大乐趣就是探索未知的事物，自然形成的也好，人为制造的也好。只要还有未知的存在，人也算有一个前行的动力而不至于太过无趣。但事实是随着科技的发展，未知的事物越来越少，总有一天人们会对所有事物见怪不怪吧？就拿现在举例，月的背面由于潮汐锁定的原因无法在地球上直接观测到，从而诞生了各种阴谋论或者想象，如月的背面有外星人的基地或者有友善的智慧生物等等。但自从月的背面的照片传回地球，所有对月球背面的想象都土崩瓦解了。幻想化为齑粉，取而代之的是月的背面没有什么特殊的这一冷冰冰的事实，看似是科学取得了卓越的突破，但在精神层面永远的损失了一个令人遐想的存在。等所有幻想都不再存在于世，人们又靠什么保持对世界的热爱呢？远古时代的人们面对着不可抗的力量，塑造出各种神灵来获得心灵的安宁，等科学极大进步后，所谓的神灵大概会被人悉数遗忘了吧，又或者是功利主义盛行，过分强调唯物主义，导致人们侧重于物质而忽略了精神，那必定是一个精神极度空虚的时代。所以我是非常反对建设中的功利思想的，只注重物质而忽略了精神发展，就算物质百倍丰富了也难以弥补心中的空虚，活在世上还是保留一点小小的梦与希望最好。<br>很明显的，我们走的道路极大概率会走向物质繁荣，也不可避免的精神凋亡，其实早在那个事件之后，中国就成为了神明的墓园。🤐</p><img src="/2024/02/02/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B9%9F%E6%97%A9%E5%B7%B2%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E7%A5%9E%E6%98%8E%E7%9A%84%E5%A2%93%E5%9C%B0/1.jpg" class="" title="摄于正定古城2022.12.25">]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>喫茶店开业辣</title>
    <link href="/2024/02/02/%E5%96%AB%E8%8C%B6%E5%BA%97%E5%BC%80%E4%B8%9A%E8%BE%A3/"/>
    <url>/2024/02/02/%E5%96%AB%E8%8C%B6%E5%BA%97%E5%BC%80%E4%B8%9A%E8%BE%A3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好，几年前就有建站的想法了，因为咱内心敏感喜欢胡思乱想加上自我意识过剩，所以没事的时候很喜欢写写东西，发发癫啥的。既然写了就总想找个地方摆一下，就像展列藏品一样，也算给自己一个交代。虽然展品有了，但观众并不是必须的，咱是没精力也不想在其他人面前卖弄自己的，这辈子都不会求着八竿子打不到的陌生人理解我，所以本网站几乎不会对外宣传，供咱发癫给朋友看。没机会看到我的发癫只能是他们的遗憾。</p><p>名字由来？因为一个sb搭博客的时候给我“猫窝”抢了，咱就用喫茶店了。喫茶店即吃茶店=咖啡馆，最早咱由东方秘封专辑《大空魔术》里的纯音《卫星露天咖啡屋》得到灵感，在太空中观赏星空品尝咖啡超浪漫的好吧<sup id="fnref:1" class="footnote-ref"><a href="#fn:1" rel="footnote"><span class="hint--top hint--rounded" aria-label="专辑原话：咖啡哪怕是一瞬间被置于真空当中，就会因为过低的气压导致瞬间的沸腾，之后被夺走蒸发热的水在沸腾的瞬间将冰冻。 　这种一边沸腾一边冰冻的咖啡，卫星冰咖啡（Satellite ice coffee）将会是特色饮料">[1]</span></a></sup>，steam中也有我的同名组，但目前并无实际性作用</p><p>会不定期更新，因为细致分类很麻烦所以懒得打tag，偶尔会用分类区分一下，先来稍微搬点之前发疯写的东西，嗯好祝你看我写的东西愉快，不愉快也没问题</p><img src="/2024/02/02/%E5%96%AB%E8%8C%B6%E5%BA%97%E5%BC%80%E4%B8%9A%E8%BE%A3/1.jpg" class="" title="秘封喫茶店"><section class="footnotes"><div class="footnote-list"><ol><li><span id="fn:1" class="footnote-text"><span>专辑原话：咖啡哪怕是一瞬间被置于真空当中，就会因为过低的气压导致瞬间的沸腾，之后被夺走蒸发热的水在沸腾的瞬间将冰冻。 　这种一边沸腾一边冰冻的咖啡，卫星冰咖啡（Satellite ice coffee）将会是特色饮料<a href="#fnref:1" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li></ol></div></section>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>test</title>
    <link href="/2024/02/02/test/"/>
    <url>/2024/02/02/test/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇测试文章</p><img src="/2024/02/02/test/1.png" class="" title="图片引用方法一"><p><span style="color: #519D9E; ">#519D9E颜色演示</span><br><span style="font-size:0.7em;">0.7em 文字大小演示</span></p><p style="text-align:center">内容居中演示</p> # 可以修改 text-align 参数来设置文字位置。<p style="text-align:center;color:#8EC0E4;font-size:1.5em;font-weight: bold;">综合演示<br>优雅使用 Fluid 写文章</p><details><summary>Demo</summary>```gotype Map struct {  mu Mutex  read atomic.Value  dirty map[interface{}]*entry  misses int}\```</details>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
